# A clean way to implement database transaction in Golang

## Abst

- DB Transaction
  - 信頼性が高く、一貫性のあるユニットを作りたい
  - 並行して DB にアクセスするプログラム間を隔離したい
- トランザクションは、**ACID プロパティ** を遵守すべき
  - A: **Atomicity** (不可分性)
    - トランザクションは、すべての操作が正常に完了するか、失敗したら全てロールバックされ DB が変更されないことを保証しなければならない
  - C: **Consistency** (一貫性)
    - トランザクション実行後も、データベースの状態が有効でなければならない
    - すなわち、データベースに書き込まれたすべてのデータが、制約・カスケード・トリガーなどの事前定義ルールに従って有効でなければならない
  - I: **Isolation** (独立性)
    - 同時に実行されるトランザクションは独立でなければならない
    - 独立レベルは複数あり
  - D: **Durability** (永続性)
    - ユーザがトランザクションの完了通知を受けた時点で、その操作は永続的であることが保証されなければならない
    - 具体的には、耐システム障害性がある・整合性制約をチェック済みである・トランザクションを通知してはいけない、など
- クエリからトランザクションへ
  - 1 操作 1 テーブルしか扱えないクエリを拡張するために、`Store` 型に合成させる。
- トランザクションの正常性確認は、Go routines を用いるのが良。
  - 一方で、テスト(`testify/require`) を内部に記述するのは、全体を止める保証ができないので ❌。引数で渡したデータ構造(代表例はチャネル)や、クロージャでキャプチャした変数に入れる。同時書き込みを考慮するのは面倒なので多分チャネルが楽。

## Report

- _Composition over inheritance_
  - Go 言語で構造体の機能を拡張する際は、継承ではなく合成が好まれる
  - ざっくり分類
    - Composition
      - 合成
      - has-a
    - Inheritance
      - 継承
      - is-a
  - Composition のメリット
    - 共通化させるビジネスロジックに着目できる (= スーパークラスのことや継承ツリーを考えなくてよい)
    - 変更しやすい (= inheritance では下位クラス全体に影響がある)
  - Composition のデメリット
    - 合成したメソッドを呼ぶためのメソッドを書かなければならない (= inheritance では暗黙的に呼び出せる)
    - [Embedding types](https://golang.org/doc/effective_go.html#embedding) によって回避可能
